關於加泰集會，淨係諗起之前曼城訪港，連登仔求哥迪奧拿出聲

當時連登仔講得好肉緊，我地大球場大合唱，
等加泰人哥迪奧拿知香港訴求，爭取佢話支持我地，
好重要呀，佢出一句聲就正

//英超冠軍曼城昨抵達香港，備戰周三在香港大球場友賽傑志。有網民發起呼籲，希望球迷在賽事進行至21分鐘時合唱《Do You Hear the People Sing?》，盼引起曼城領隊哥迪奧拿關注。//

結果宜家呢？人地關心你，提完你，
轉過頭香港有堆人一提加泰兩個字，當人老鼠屎，
話一去加泰集會足以害死成場運動，話去果d人係唔識政治
正宗當埋人係condom

如果有日，外國人唔再幫香港，你地真係唔好怨人，
因為你地自己都係大大條自私撚，
外國自己都好多事要處理，其實一樣唔係老馮要理你香港，
哥師當初都可以扮見唔到banner同聽唔到你唱歌架其實
人地帶隊黎香港參加比賽添咋

哥迪奧拿論香港局勢：政府應當接受示威集會

哥帥: 屌你老母當我地加泰人係condom

gphone講到咁白又唔聽，
一個二個當自己「好識國際政治」，去就係唔識玩政治

【點睇撐加泰集會？】

關於美國：

作為早於數年前已積極推動《香港人權民主法案》的一份子，我當然明白未來數週相當關鍵，參議院的確有機會通過法案。然而，我絕不認同所謂「法案進入關鍵一週不要節外生枝」的說法。

看到「節外生枝」四字感到很不舒服，但這個容後再談，只是我理解參議院多數黨領袖是否會把法案列於更前的議程，絕不取決於週四集會人數，以及香港有沒有人高調還是低調支持加泰。

而SolomonYue的觀點固然可以參考，但亦應該不至於反映普遍參議員的想法。眾志成員和不少在華盛頓的朋友會繼續努力，各位在香港不用過份擔心。

關於中共：

根據「五大訴求，缺一不可」，香港人的最大公因數當然是爭取「自治」而非「獨立」，但中共永遠會嘗試定性香港抗爭為獨立和分裂運動。

如我從不會被香港政圈中人視為本土派和獨派，亦從未主張香港獨立，但中共外交部國台辦文匯大公，還是天天會定性我為「港獨頭目」（？）。

所以我想強調所謂「唔好比位人地入」和「唔好令中共有證據」根本只是我們一廂情願，無論香港人怎樣解釋，「中共要有位入你」都從來不需要實質理由和證據的。

實情，中共指控香港有人從事分裂運動，也長達好幾年時間，而香港亦的確有政治人物主張港獨，亦有人明確支持加泰羅尼亞獨立，#但我覺得大家無須低估各國元首國會議員及其幕僚的判斷能力。國際社會知悉香港有人抱有此等主張，但仍在過去數個月給予香港抗爭不少支持。

關於香港人：

到底乜野叫做節外生枝？當香港抗爭者被警察射盲，我地就嗌黑警還眼，咁點解加泰抗爭者同樣被警察射盲，我地會講得出口話「節外生枝」？

香港五大訴求爭取普選，加泰自決爭取獨立，兩者訴求當然與別不同，但既然大家同樣面對警察暴力和政治審訊，在支持普世人權價值的框架下，給予聲援又有何不可？

支持加泰自決和獨立與否，各人可能會有不同想法和理解，但我想「呼籲西班牙政府和平處理加泰示威」、「譴責西班牙警察暴力對待示威者」、「沒有人應該單因政見而被判監」此三點主張實在相當合情合理。

參與港人撐加泰人權自由集會與否，仍屬個人決定，但這真的不是與加獨扣不扣上關係的問題，而是兩地同樣面對警察暴力，我們怎可能有割席的餘地？

最後想講一句，明唔明點解有時好似爭取國際社會支持咁難，就係因為其他國家都會有人話「我地顧掂自己國家先啦唔好節外生枝」。

民主、人權、自由係普世價值，香港人不應該予取予攜，覺得自己因為係國際城市，人哋就老奉咁一定要支持香港，但其他地方抗爭水深火熱之際，就明哲保身。

唔係話我地講兩句會令人地嘅抗爭形勢逆轉，但國際連結其實真係唔係只係搵人哋支持，亦都要連結人哋嘅公民社會同抗爭前線，呢個都係普世價值嘅實踐。

明明都已經無人討論，仲係咁開post 做咩？

香港人鍾意拎着數、自撚私呢d濕鳩性格，
喺今次嘈加泰集會呢件事度，真係浮撚曬出黎

幾撚識拎jetso走精面呀，
你舉banner，唱歌，要人同情你就得，
日日話開twitter，一哭二鬧三上吊求全世界理你就得，
好有錢咁籌幾千萬登報，拎人地個頭版講你既free hk都得，

但係叫你都要支持下人地爭取自由、反警暴呢？
你班撚屌，講到足以害死成場運動、你唔識政治、咪撚去

唔單止加泰，其實全世界既野，香港有幾多人理？
法國有幾十個人盲，智利一示威就有人死，仲有新疆呢？
香港有幾多人會提？

其實唔理唔緊要喎，人之常情，
但香港人係唔理之餘，仲下下當人condom，
而且轉過頭又日日chur住要人地理你。

好笑
係咁開post插人去加泰集會就得
開post屌返呢d人自私就 = 仲係咁開post 做咩

真係好煩呀